【賣樓保平安】低調置業討論區(48)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

lm

上一個post

又麻煩你浪巴，thx

租樓日日賺

新帖留精

LM

你今日賣左樓未呀

推返上去

第一次留名

有個荀盤介紹俾巴打
Tg: minnnb

加密直接post出黎啦

新post留名

雅都?

啱啱甩番自己既人頭出黎

康麗先係

收租佬

wiki 王個post特別多負皮

唔洗理

好多玻璃心

冇所謂，負皮唔通wiki王痛咩? 就算洗1137倉人哋都冇影響啦

擊中要害啩?

Link pls

個post入面大把人仲支持話咩見唔到希望所以不如唔好儲
仲話人倒果為因

又話要選擇work life balance， 但又同時吊樓貴 仲有人話咁樣無問題
自己選擇左條易行既路， 又要吊世界唔幫佢
真係留言都廢事

錢又唔儲就算樓爆都買唔起喇

又爆得咁快...追到氣咳

等爆完先儲
到人地升番，跟住又屌儲個速度唔夠樓市升幅快

爆到發展商派樓俾佢地住呀

呢D真係比佢抽中居屋都比唔起首期

一號銀海送比我

當故事，2012年我買樓有人話好貴，等吓，佢哋租緊兆麟3房，1皮嘢左右租，有個細路，有個賓賓，佢哋月入估計有6皮嘢左右，兩公婆當時每人一隻撈，一個廿幾萬，一個十萬，足夠兆麟3房首期，嗰時2球多啲，寧願買撈都唔供，去交租

小學/中學真係應該開返科理財
依家d人輕重都唔識分

買撈又唔會有 cash flow 俾到你

買股票/動物證/期指/輪好多人夠膽，買樓就驚，完全唔明，一樣有贏有輸，或者係All in or Nothing嘅關係?

thx

股票可以輸到變0變牆紙

新post留名
回到香港又係時候處理新屋裝修
今日磚到，一陣到左影俾大家睇

Btw恭喜vic巴收樓
係咪要搞party

一種輸完埋單 乾手淨腳
另一種輸左仲要供 供款又相對貴左

所以租樓日日賺

去會所冇問題嘅

留名

5年後既今日呢?

好慘, 而家既新居屋仲差過公屋.....

食下午茶

我幾年前一睇售樓書，已經大叫: 哇屌你同啟晴邨個設計一撚樣嘅喂

低調下午茶聚

Ok

包場

有得帶出黎威威， 住無得帶出黎， 我地識條鐵， btw, 係間租返黎既仲要係居屋望住兩隻撈係咩玩法

no offense
咁你買左瓏門都有靚會所威

價值觀問題 連登有啲貧富懸殊post
住公屋有閒錢去旅行都有得威

都唔知係咪公屋連登仔先係咁, 有咩好威

生活態度嘛
但又唔夠薑玩wh屌勻日韓歐美#sosad#lme

標題愈玩愈大

間唔中母性大發/member]

繼續租

當你完全無加租，5年租金60萬

紀惠集團行政總裁湯文亮撰文指，有朋友話兒子剛入大學，想用他的安老按揭支持兒子買新樓，因為有地產商願意為那些俗稱逆按揭的安老按揭與新樓按揭一併計數，並稱之為「順逆按揭一條龍」。

湯文亮指，不明白物業市場一片好景，地產商賣樓點解要賣得咁急。不單打年輕人主意，更打他們的父母主意。他支持父母幫助子女買樓，但首先要子女們供得起，不過現在有很多買樓的年輕人，除了要父母替他們付首期之外，每月供款亦打父母主意，還要動用安老按揭的每月收入替他們供樓。樓價上升還有一線生機，樓價下跌就一鑊熟。

他突然想起徐小鳳的名曲「順流逆流」，其中有一句歌詞「不相信未作犧牲竟先可擁有」是相當應景，雖然現在大家都話買樓靠父母是新常態，但這限於有能力的父母。要動用儲蓄以及安老按揭每月收入來幫助子女買樓是不正常態。

用逆按揭供樓，痴撚線

誠哥汁都撈埋

樓價UPDATES：翠韻華庭售688萬創3房新高
06月28日(三) 14:33

二手市場續錄零星買賣成交，成交價未見回落。元朗翠韻華庭套3房單位以688萬港元沽出，創屋苑3房戶新高。將軍澳居屋富康花園3房戶，外區客只睇樓2次，即以520萬元購入

港島區

●西灣河逸濤灣冬和軒高層D室，實用面積約865方呎，3房連工人套間隔，以月租43,500元租出，實用呎租約50.3元。

●筲箕灣廣場麗雅苑高層B室，實用面積361方呎，2房間隔，月租開價15,800元，經少議價後獲2名女性上班族以14,700元承租，實用呎租約40.7元。

●北角雲峰大廈A座中層1室，實用面積1,650方呎，3房連套房間隔，業主叫價3,400萬元，零議價連車位易手，實用呎價20,606元。

●灣仔嘉薈軒低層7室，實用面積591方呎，2房間隔，以1,050萬元易手，實用呎價17,766元，較市價略低。

●北角城市花園B2層雙號車位成交，以228萬元沽出，創屋苑車位做價歷史新高。該車位市值租金可租4,000元，料享租金回報2.1厘。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳居屋富康花園4座極高層A室，實用面積約592方呎，3房2廳連2廁設計，外區客只睇樓兩次，即以520萬元購入，實用呎價約8,784元。

●西南九龍GRAND AUSTIN第5A座高層A室，實用面積875方呎，3房間隔，望海景，以月租40,000元租出，實用呎租約46元。

●九龍塘逸瓏7座低層A室，實用面積1,267方呎，4房1套間隔，買賣雙方議價後以41,000元租出，實用呎租58元。

●將軍澳清水灣半島7座中層H室，實用面積608方呎，3房2廳間隔，以809萬元成交，實用呎價13,306元。

●何文田天鑄2期3座低層D室，實用面積1,428方呎，4房連雙套房及工人套房，原以68,000元放租，減租2,000元，以66,000元租出，實用呎租46.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗翠韻華庭4座高層B室，實用面積682方呎，3房1套間隔，以688萬元沽出，實用呎價10,088元，樓價創屋苑3房單位新高。

●大埔中心5座中層B室，實用面積313方呎，2房間隔，日前以11,800元租出，實用呎租37.7元。

●馬鞍山觀瀾雅軒6座中層A室，實用面積1,104方呎，3房連套房間隔，以33,800元租出，實用呎租30.6元。

●荃灣中心16座低層D室，實用面積約329方呎，2房間隔，以約396.8萬元售出，實用呎價約12,061元。買家為同區分支家庭年輕人。

●元朗采葉庭2座低層H室，實用面積約460方呎，2房間隔，以約520萬元成交，實用呎價約11,304元。

●沙田御龍山8座高層A室，實用面積1,409方呎，4房連雙套房及工人套房間隔，望馬場景，日前以46,000元租出，實用呎租32.6元。

●沙田世界花園月桂閣高層C室，實用面積894方呎，2房間隔，連車位以993萬元易手，實用呎價11,107元。

●天水圍翠湖居5座頂層戶，實用面積633方呎，3房連套房間隔，以月租1.5萬元租出，實用呎租23.7元。

●荃灣中心18座高層H室，實用面積290方呎，2房間隔，業主開價420萬元，減價10萬元，獲上車客以410萬元高價承接，實用呎價14,138元，短短2天再突破新高。

●馬灣珀麗灣11座高層F室，實用面積531方呎，2房間隔，數月前放賣618萬元，願意減價至588萬元，實用呎價11,074元。

之前唔係有間頂樓過左三球咩？

扣埋管理費物業稅差餉 （可能冇地租）都唔知實收有冇 3k - 條數點計真係識條鐵

自用就冇計

有得打拳

會唔會好似日出康城咁有排等？

個位唔好聽乜嘢北環線嗰啲，出去元朗站有小巴，車程係5分鐘，但等得耐，有超市，7-11嘅簡單生活配套，用住角度OK，大單位向內園嘅話，但位置吊腳短時間難升值

北環線唔係錦上路咩? 又關佢事

或者有站，要起講緊都十年，唯一好處樓花期短，出年3月入伙，唔會甩，而家現樓咁滯，有啲大單位915尺送埋傢私，但投資租值唔高，升值要長揸，但自己住係OK，唔怕吊腳嘅話

太高有少許畏高症

圖係早排睇海桃灣高層... 太高怕打風，間中上去影下夜景就正

我都鐘意中層
屋企人住2x樓，我行出露台已經驚驚地
五十幾樓放盤個啲，又高又貴，唔想買

肯定唔多，依家冇乜盤多車位，不過係佢外面識得啲村霸就好簡單，四處都係位

但係對來做野的人就做成極大的不便，我們對狗鐵盤都叫地獄，惡魔城！

下半年有萬8新樓

係咪得我一個覺得誠哥用心良苦 我覺得完全無問題喎，逆按起碼可以俾父母住到百年歸佬，相反要父母去加按借財仔去幫子女上車，還唔起真係隨時俾人收樓一齊訓街

其實個元朗新盤位置幾好

old news
巿建局宣布取消需求主導計劃

先焗人買大西北新盤
再益畜牲/紅底收市區地

一箭雙鵰呢

想問下巴打，收樓當日會唔會整條鎖鏈鎖門？

我冇

啱啱同裝修師傅傾完
佢話我買嘅磚quality 幾好，再問完我價錢話我買到好野

有無希望都要儲錢！
如果是無希望，應該更加要儲錢，就算是離開香港，都要有錢洗。

啱，有錢我去邊度都得，無錢邊度都唔洗去

我都係買翻個鎖安心啲

我師父又再力托樓市

股壇孖寶今期講香港樓市
大師 :
只要銀根一緊，息口會急升，香港樓市就會完全逆轉。過去點樣升，將來就會點樣跌！
【股壇串到盡】香港樓市玩大咗！（沈大師）（第130期）

沈振盈課程同學會 #沈大師 #股壇孖寶 #樓市爆煲論
#玩大咗 #香港樓市 #畸形
#策略王直播室 #睇我地唔使開電視
#嶄新財經數碼互動媒體

【股壇串到盡】香港樓市玩大咗！（沈大師）（第130期）
2017-6-28 19:00:50

升得過份？相信冇人會話唔係。樓價是否已經跟用家購買力脫節？答案也是yes。樓價會否大跌？根據筆者的統計，竟然是九成人話唔會。樓市會否大跌，要找出答案，一定要先從樓市點解大升說起。先找出升的原因，才能找出跌的因素。只要令到樓市升的因素已逆轉，樓價要回落是必然的結果。至於是調整定係爆煲，就要睇個波吹得有幾脹。

自2008年發生金融海嘯之後，全球靠「量化寬鬆」來托起資產市場。低息、印銀紙，令到資產價格被不合理地推高，這是其中的一個原因。但以香港的樓市來說，有其他更重要的因素，將樓價瘋狂地挾上。

香港樓市供不應求？現實情況本來不是，但因為在曾蔭權年代的施政失誤，停建公屋，竟然將住屋的供應交予發展商手中，導致供求失衡。汝道是「供不應求」，倒不如說是「囤積居奇」來得正確。經濟學入門知識：價格越高，供應越多，需求越少，價格越低，供應越少，需求越大。但香港的樓市卻是扭曲了，因為供應之權力落在發展商手中，所以樓市在低價回升之時，仍然是沒有足夠供應，直接將樓價挾到癲價之時，才大手推出供應。由於「住屋」乃生活必需品，但政府又沒有控制供應的能力，自然可以做到「瑞聲挾淡倉」的效果，夾硬挾死低收入人仕。到了樓價升到「癲」峯之時，鋪天蓋地的大合奏，自然引發恐慌性的搶購潮，令到高位反而多需求。

未來的供求關係，由於過去三年發展商急急起樓賣樓花，供求關係將會完全逆轉。試想想，2014-2016年，三年間的動工單位數量高達54000間，是過往的三倍，樓價的承接力已嚴重不繼。

但又有人話，香港的樓是給大陸人買的，不是給香港人買！真的嗎？十年前就係，現在仲係？大陸人來港買樓，主力是豪宅，所以香港的樓市升浪，是從豪宅及洋房帶動起來，之後才漫延至中下價樓。近期大家都見到，大陸買樓客的佔比已越來越少，反而蝕讓、銀主盤等，是大陸業主為主。何解，畫公仔不用畫出腸。

但此等因素也不應導致樓市爆煲，何解會覺得樓市會大跌？好簡單，就是今次香港的樓市「玩大咗」。因為量寬及低息，業主可以承受較已往更加大的按揭金額，即是借得更大。只要加息週期一回來，承受能力就會頗脆弱。而美國上週已明示會「縮表」，意味着將會正式退市收水。只要銀根一緊，息口會急升，香港樓市就會完全逆轉。過去點樣升，將來就會點樣跌！而最大的問題，是大家做按揭的金額較已往大得多，爆煲的殺傷力，亦將較九七年為大！

有冇人青俊苑，覺得如何

師父幾時開金口話父母幹係大趨勢

【居屋似公屋】昔日居屋有幾正？ 細數五件極品居屋

新居屋尚翠苑間隔差、手工劣、配套少，回顧昔日居屋，包括目前全港最貴呎價及成交價的居屋王鰂魚涌康山花園、大角嘴富榮花園、唯一複式居屋觀塘順緻苑、千呎巨戶藍田鯉安苑等等，認真新不如舊。

【最貴呎價居屋：鰂魚涌康山花園】
鰂魚涌康山花園是第8乙期居屋，1985年5月接受申請，提供2,180伙，實用面積由約521方呎至717方呎，售價由25.01萬元至44.37萬元。
過去多年來一直不停打破自己所創全港最貴居屋王的紀錄。今年5月份又破，屋苑2座高層E室，實用431方呎，以自由市場價719萬元成交，呎價16,682元，單位呎價貴絕全港。據悉原業主2006年5月以304萬元購入該單位，今年2月起以720萬元放售，惟當時有租客居住未能安排準買家睇樓，租客遷出後隨即加價13萬元，以733萬元交吉放售，最終以719萬元沽出，賬面賺415萬元或約1.4倍。
居屋王即使客廳開則鑽石型，仍然屢創新高。當中包括多樣優點，包括地理位置優越，鄰近太古城、太古坊，最正是港鐵太古城站多個出口均在屋苑範圍。小學14校網，名校例如北角衛理小學（上午）、北角官立小學、香港嘉諾撒學校等等。

【最貴成交價居屋：大角嘴富榮花園】
大角嘴富榮花園同樣挾地理之便，鄰近奧運站，且奧海城大型商場。多年來與康山花園輪流做居屋王，屋苑9座高層G室，實用592方呎，三房間隔，今年4月份於自由市場以881.8萬元成交，實用呎價14,895元，成交價冠絕全港居屋。原業主1998年以207.22萬元向買入，當時承造了90%按揭，僅以約20萬元首期便可上車。
回顧富榮花園97年開售之初，適逢亞洲金融風暴，樓價暴瀉，掀起買家撻訂潮，上述單位亦是當年的撻訂貨。資料顯示，單位在1998年2月以241.62萬元售出，買家於五個月後撻訂，房委會於同年10月以207.22萬元重售，減幅達14.2%。不過，相隔19年後，撻訂貨升價3倍，成為全港最貴居屋王。
屋苑位處31校網，名校同樣多，小學有油麻地天主教小學、嘉諾撒聖瑪利學校；中學校網列入油尖旺區，包括聖瑪利書院及九龍華仁書院等。

【唯一有複式單位：觀塘順緻苑】
觀塘順緻苑則是全港唯一一個資助式屋苑設有複式單位，但僅24個。順緻苑位於觀塘區順緻街，鄰近飛鵝山，在1979年至1980年分階段落成入伙，各座電梯不到頂層，住客需要上落一層樓梯。
罕有複式設於頂層，部份單位擁有特高梯形樓底加建閣樓，面積765至838方呎，下層為大廳、廚廁及睡房，經大廳旁直身樓梯到上層閣樓，可自行佈局。
最普遍的間隔是上下層合共三房連套房設計，這類特色戶僅設於面積565及663方呎的頂層單位，面積528及777方呎的頂層單位沒有特高樓底，不能加建閣樓。現時這類單位實用面積呎價已經近萬元一呎。

【全港最大單位居屋：藍田鯉安苑】
昔日舊居屋，仍未以實用面積計價的年代，居屋以建築面積計價，歷年來提供最大建築面積居屋單位位於藍田鯉安苑，建築面積高達996方呎，惟實用率偏低，僅約66.6%，實用面積為663方呎，全數位處屋苑F座的3號及4號室，合共74個單位。單位罕有，成交稀疏，要追溯到2015年9月，為中層3室，實用663方呎，已補地價成交價549萬元，實用呎價8,281元。但價位近年攀升，目前實用呎價已穿逾1萬元。

【擁有私人泳池的居屋：將軍澳寶盈花園】
寶盈花園是將軍澳居屋王，同樣因為鄰近地鐵站，交通便利。屋苑設施多，設有25米長室外泳池，是本港少有提供私人泳池的居屋。還有其他設施包括燒烤場、網球、羽毛球、籃球、排球場、緩跑徑及兒童遊樂場等，儼如私人屋苑。全港擁有泳池的居屋屈指可數，例如黃大仙翠竹花園、九龍灣麗晶花園、馬鞍山富安花園等等。

記者：陳家雄

話說今日估計有啲真係買家，廿七八歲一對男女拎住張價單睇，好認真互相談論嘅估可能係有興趣買，通常2手fing fing好似我呢啲9成臨記

好似好多問題

鄉土難得仲有師兄有心出好文

同主題唱個反調先

老老實實，新鴻基新樓，正正常常兩房靚則
睇左你貼既價單，discount 後六球有貨，我都心郁

一改做yoho系列聽落即刻吸引咗

喂 你唔入戲 無得要飯盒
我估個盤應該多年青人買

炭巴 個木紋磚幾靚
你喺邊度買架？
可否賜教

7月收樓

有無巴打有相熟經落按揭SALE?

我見淘寶都有 5-6蚊塊
淨係識睇樣 都唔識分質量
你買一塊大約幾錢？

5-6蚊
咁我就貴好多啦
我木紋磚27蚊塊
磚嘅野未見過實物我就唔敢買啦
質量都係斷估，睇下佢隻磚有幾多款pattern
聽講係睇下中間有無汽泡，無就係好
然後家合屋d磚鋪間間都只會講自己係佛山磚
最後我揀左間講得出自己係咩牌子磚嘅

參考下呢個

我男人話唔想踏足大陸 俾佢激死
雖然我地間屋細 用唔到幾多塊磚 都想慳得一蚊得一蚊

我男友佢有喺度留過言
我知佢username 放心唔係你

女朋友我愛你

咁你問下佢做齊以下事情未?
1. 續左BNO 未?
2. 申請左取消中國國藉未?

做左O既, 好啦, 咁唔好去啦
記得唔好響香港幫襯大陸磚, 要買歐州磚

咁出mk都有大陸磚賣嘅

噚日實地見過間六百幾尺Park Yoho Genova2房單位，折實6球幾，有衣帽間，其實唔計位置生活配套都幾吸引

【精品家居】「香港家居折」貨品最平僅1元

Magis小狗椅造型可愛限售3件，由$600降至$1。

FLEXA玩樂系列三合一儲物椅，大人小朋友都合用，1折售價$200。

Home Idea置物茶几低至1折，售$268。

J SELECT的Dyson一套三件吸塵機及雙風扇降至3折售$4,992。

想粉飾家居搜羅廉宜特色家具，這個暑假期間是減價時，7月16日起，沙田HomeSquare將舉行第8屆「香港家居折」，場內提供數萬件優惠貨品，部份低至1元，其他由100元或1折起，以及3折組合系列。

//Dyson去唔去搶? 走去睇吓有乜筍嘢先?

【精品家居】家具提升品味

TREE抽木電視櫃款式簡約耐看，具天然木氣息，「香港家居折」特價$7,770元。

小家居配Galaxy纖幼座地燈最適合不過，「香港家居折」特價$100。

設計師Aron Tsang表示，Marc James葉形木茶几可增加家的暖意，亦成為客廳焦點。

一件別緻的家具，能提升家居品味，今次單位現成家具經過設計師悉心配搭，客廳中央以Marc James矮身葉形茶几代替餐枱，可減少壓迫感之餘，令到視線有焦點，客人到來與戶主圍坐共聚談天說地。對面TREE電視櫃以柚木造，與木茶几散發天然氣息，注入絲絲暖意。

其他家具選用金屬物料，感覺新潮有對比，包括Marc James的Bertino網形椅，配一盞Galaxy釣魚翁迷你座地燈，線條纖巧幼細，不阻地方，增添明亮度。以上家具的「香港家居折」優惠價合共1萬多元。

嗰個示範單位間隔幾好，所有單位冇再搞發水大窗台，以住角度睇幾好，view就望深圳

以前肥佬黎講過創業之道，佢話意見可以好多，冇實踐係冇用嘅，唔需要計算風險有幾大，因為係比緊藉口自己唔做，實踐之中會有各樣問題，你就係為咗解決問題去創業，我覺得擺落去做人做事投資其實差唔多

[member4000-5000人仔 長1.3-1.5m ][/member]

隻狗咁樣衰,送俾我都唔要

係好肉酸，Dyson嗰堆好似幾好

Dyson 果set 應該都係每日限1,2套，唔會搶到

佢另一半睇黎好憎大陸野
都係用歐洲磚好啦

屯門塞車POST COPY FOR BRO REF

浴缸底好快漏水

上次會展家局展見到呢款浴缸要成20K

日式就真係易漏水啦

但好靚

日式即是邊款??

原來係依家有一級俾人坐果D
又真係幾靚既

呢一級唔係用黎坐架

日式好容易漏水真心唔建議整

之前好似有巴打講過用咩浴缸最好
生鐵同壓鐵咁

上手浴室壁磚好多水漬...用手摸落去 "HI SAP SAP"

用過潔易亮都唔得

點解漏？

唔漏水O既個缸邊果D 地下都難清潔啦

放假再試下先

去$12 場買啲白色一舊既清潔棉捽
捽完舊棉會甩果啲
唔知叫咩名，可以清所有水漬

香港人有樓就唔會有問題

即將踏入2016年下半年，樓市仍市場熱話。上半年樓會可用「瘋癲」形容，破頂之聲不絕於耳，尤以細價樓的颷升情況更為厲害，對於下半年樓市去向，大家仍十分關心。

早年發表過《細價樓爆煲論》的紀惠集團行政總裁湯文亮表示，下半年樓價必定會下跌，因為市場上半年已耗盡購買力，而過去一段時間，細價樓樓價颷升，如樓價下跌，一定會首當其衝。又或如股市般，只是細價股下跌，大市無影響，即有機會只有細價樓下跌。

南豐發展董事總經理蔡宏興則認為，本港下半年樓價升勢將會放緩，但升勢仍然持續，未見有令樓市大跌的因素出現。他又指，目前利率仍處於低水平，預期美國聯儲局加息幅度，以及本港銀行按息加幅亦溫和，估計對本港樓市影響不大。

財經專家林一鳴亦認為，下半年樓價有機會見頂並高位回落，但跌幅不大，直至明年跌幅才會更明顯。他補充，由於新界區細價樓早前升勢較急，回落幅度料亦會較急。

所以要樓爆前賣樓

打錯定真係舊年講架

H係咁升 又少兩三百蚊用

年年一樣，講左幾年
所以唔記得改年份

升跌都唔緊要，我只想可以快D收樓

我個CUT DATE係15號,個日重係0.39 (前一日重係0.36添 )
剛剛好食到呢個月都重係平
希望下個月中都回番少少啦

請看標題

加息供唔起 要去ICC天台排隊

每個月洗少兩三百 我都想跳啦

睇下d磚是否平坦，有d磚會彎會炒。

再睇下個磚面會否容易爛，一鏍絲批插落去就知

呢輪搞乜鬼，香討地產版同連登CC台多咗啲「公屋 vs 私樓」嘅post,刻意搞罵戰?

似係

內容好極端 難分真與假

條友年年都咁講
其實好心d專家提下人自住另計啦
人生有幾多個十年去追樓市周期

btw 2014年低調上車揮手

想食

人生...

[member佢話南非 但無得考究
但見質素唔錯[/member]

好似話叫激落君 洗杯既茶跡一流
又平又好用

巴打入左邊度

巴打已經每個月輕鬆供小小錢成功上岸

樓價喪升：居屋翠竹花園售715萬創新高 (14:45)

【東網專訊】二、三線屋苑續癲價餘波，位於「山頂」黃大仙居屋翠竹花園，距離港鐵站有15分鐘車程，近日3房單位樓價升穿710萬港元。

富誠地產林凱薇表示，翠竹花園12座高層D室，實用590方呎，3房間隔，座向南望市景，日前連地價售715萬元，創屋苑成交金額新高，實用呎價12,119元。原業主於2010年以245萬元購入。

就嚟居屋都要5-600萬起跳

補完地價必定500萬開波

翠竹三房都7球

CCL冇包括嘅樓盤極多,市場上未見過有大量、大幅減價嘅業主，早講過冇炒家嘅市場仲難執平貨，冇人帶頭減價冇漣漪效應，淨低啲換樓，收租佬，呢啲唔到價唔會賣，減極有譜，多數幾年前買落，個租金夠cover供款點會平賣? 換樓平賣咗佢唔夠換樓，冇可能平比你?

個面補地價折讓係咪4成? 有D成交都係4百幾5百
補左要成7百

二手上車門檻高啵, 因為居屋唔使比地價果PART

做下收租佬等人供好過

Vic巴係有牌收租佬

樓價UPDATES：萬景峯4房減40萬沽
06月29日(四) 14:36

二手市場續見減價成交個案。元朗御葡萄洋房累減150萬港元，至1,450萬元沽，7年僅升值約2%。荃灣萬景峯4房大戶，減40萬元，終售1,610萬元

港島區

●筲箕灣柏匯中層B室，實用面積210方呎，開放式間隔，以13,000元租出，實用呎租62元，租金回報約3.3厘。

●柴灣杏花邨4座中層8室，實用面積約471方呎，2房方廳間隔，以約733萬元成交，實用呎價約15,563元。

●北角華禮大廈低層B室，實用面積323方呎，2房間隔，原開價488萬元，減8萬元，以480萬元易手，實用呎價14,861元。

●跑馬地樂陶苑A座低層1室，實用面積2,169方呎，4房連1套房，原叫價5,800萬元，減200萬元，減幅逾3%，終以5,600萬元連2個車位獲承接，實用呎價25,818元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣昇悅居終打破悶局，錄得本月首宗交投，單位為2座低層G室，實用面積517方呎，以748萬元易手，實用呎價14,468元。

●九龍塘又一居2期9座中層A室，實用面積約566方呎，3房2廳間隔，以26,500元獲承租，實用呎租約46.8元。

●將軍澳城中駅7座中層F室，實用面積503方呎，2房間隔，連番議價後，終以16,300元租出，實用呎租32.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗葡萄園2期御葡萄單號屋，實用面積約1,242方呎，5月放盤開價1,600萬元，及後調整至1,550萬元，本月議價後終減價約100萬，以1,450萬元成交，減幅約6%，實用呎價約11,675元，持貨7年僅升值約2%。

●荃灣萬景峯5座高層A室，實用面積1,010方呎，4房套房加工人套房間隔，議價後減40萬元，以1,610萬元沽出，實用呎價1,5941元。

●火炭晉名峰B座高層A室，實用面積753方呎，3房連套房間隔，日前以30,000元租出，實用呎租39.8元。

●粉嶺名都5座中層B室，實用面積399方呎，2房間隔，以455萬元易手，實用呎價11,404元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居12座高層A室，實用面積636方呎，3房套房間隔，減價14萬元或2.6%，以531萬元成交，實用呎價8,349元。

●東涌昇薈10座中層D室，實用面積約434方呎，1房間隔，業主放盤約3個月，經議價後微減13.2萬元或約2.2%，終以584.8萬元獲買家購入自用，實用呎價約13,475元。

●沙田希爾頓中心C座中層8室，實用面積475方呎，3房間隔，以19,000元租出，實用呎租40元。

●馬鞍山新港城B座中層2室，實用面積348方呎，2房間隔，開價540萬元，議價後以528萬元易手，實用呎價15,172元。

●元朗采葉庭7座高層H室，實用面積460方呎，2房間隔，以544萬元沽出，實用呎價11,826元，呎價創屋苑新高。

果座係翠竹最高果座
同埋翠竹三房個則真係麻麻

G單位OK,3房,2廳合1大好多好使D

呢間贖咗樓好耐，淨賺

又係超高價減到歷史新高

CCL無包括既交易都勁多

得市場20%咋

未計啲費用回報得2.76%

回報咁少又有咩野用

同埋篇篇都話冇class 同埋out 既傻佬

我入時2球，自己計

睇政府果個啦....

要計機會成本

你賣出去唔會得2球而係5球？

咁你計回報緊係用5球計

唔係咩？

租金只係甜品，4年半升咗百份之100以上，何況我可以加租，炒股炒玉器我哋幾百萬咁炒，你以為我唔識?

所以我咪話得2.76%咁少都照出租，竟然只係少甜既甜品

炒野咁叻...仲hold樓 ？

支持Vic vic巴無得輸

一講樓就有股市專家入嚟

唔係個個都要咁賭仔心態，實物資產帶俾人既安全感又唔可能個個明

hold 樓我覺得無得輸，都無咩股可以咁好賺

首先第一件事，我炒賣叻唔叻唔需要你關心，我抄賣唔係一定要賺錢，我唔租0回報養老鼠都得，你咁叻計數自己可以出書開班，你炒到幾十億身家，我都唔使問你借，啱唔啱?

分散投資都唔得，咩心態

好似打機咁
有人為強逼症衝收集率
有人為pvp榜天下第一劍
有人為cv日j夜j

各有取態啫

喺第二個post佢講人投資淨係識講樓，唔識放眼世界點投資，呢度佢自稱業主，一日關心加息縮表，講投資講回報，網上冇人知現實係點，閂咗個app就要面對現實，我未叻到教人炒賣，得我去出書開班收錢，咁關心人哋回報，有得分錢?定係蝕咗比返我?

最後賣與唔賣我老婆決定，我根本唔太緊張，唔會因為嗰4,5百萬講咁多，賺又賺過，蝕又蝕過，生意做過，而家只係要過得舒服

穩穩陣陣收租幾好呀又唔洗花時間精神落去
用d時間歎下世界好過啦

[/member]兩年升7成
難分真與假［member]

當佢講中，2020 開始熊市，最少幾年去到 2024 先到浪底
等跌入市既，等唔等到？

兩年升7年
個市場已經係得番舊玩家 新玩家冇乜機會入到場

回報係根據買入價錢計
即係2球

你有咩介紹
洗耳恭聽

其實無問題
如果真係work又正 我真心會多謝

支持佢開post , 我會跟
好似之前山野巴咁

擺哂英泥同沙幾日 d 師父仲未開工 有無咁多盤做啊。。成個星期 又唔敢催佢地

一催佢地心情差就玩尻你間屋

其實我唔係專家呀

而家都係有閒錢就入騰訊咋，

不過你用開n年前既入市價計回報，呢個世界真係無乜資產令你可以接受

介紹返呀，我果邊啲樓回報好好

我果層居屋 2房 400實用

月租11m一定有人要

回報達66%

相當年20萬買，係咪咁計

11m m你老母
on9小學雞

打錯字且，咪改左囉

你話計機會成本，咁你話我知2012年到依家樓價升左幾多，通漲係幾多，而恆指pe又係幾多？
你計樓價回報率點解唔可以計資金回報率？你話我知個邏輯係邊？我想學下野

想問問各位絲巴打
嘉湖而加底唔底買？

自住
70-85萬現金可用作首期
做8成至8成半按揭
自己月收入=28k（月薪+佣金+雙糧）
一位屋企人擔保=月入11k

感謝

無呀～我想知下有多一層樓之後會揀放租定賣出去換其他資產既心態係點且～

我無乜理股市。

係玩開王者榮耀先有閒錢就入騰訊且～你問我計咁多數真係唔知

不過咁計歷史回報，我層樓咪66%年回報加資產升值20倍？

之前睇過篇野, 可作參考

利申: 唔係佢學生, 亦唔會盡信佢, 純粹拎黎討論

唔係用開n年前的問題 而係真實計算
回報率係根據自己入市價去計而唔係依家市價
現價可以日日唔同 如果跟現價 回報率咪日日唔同

你自己係業主 無理由唔明

其實講左咁耐, 有無任何投資建議?
之前山野巴就建議各位業主賣樓買股
你呢?
剩係叫人賣樓, 又唔俾投資建議

問下點解hold樓且，得2厘多啲既回報

我唔識投資架，剩係hold騰訊咋...不過唔敢咁人買，怕累人摸頂

唔記得轉account?
仲有幾多個分身？

回報除左只計租金, 亦可以係 (租金+升值)/購入價
仲有, 賣左想再買返, 要畀多 15%, 一樣係經濟成本

我自己會咁計 我即係付出左20萬再加息
層樓唔使供又有固定收入 一年幫我賺13萬 我覺得唔錯
如果你有幾層樓收租 可以退而不憂

市場回報率如果真係跟現價計 咁依個唔係我的真實回報

連個盤開咩價都無, 唔識答你抵唔抵
只會提一樣野, 有自住需要又供得起就可以買

同價錢下以下3點無可能乜都滿足到, 自己決定邊樣要求多D
1. 遠近
2. 新舊
3. 大小

最後建議, 鼓起勇氣行入地產鋪去真正睇樓

hi 山野巴打, 好耐無見
最近點樣呀

投資真係人人唔同
大家年紀背景可承受風險都唔可
只係大部份都覺得樓係唔錯投資選擇

贊成炭巴建議

抵唔抵 - 唔答你, 各人有唔同住屋/投資需要, 仲有不同預期同風險喜好

假設嘉湖 $430萬 (唔熟, 係咁意望下成交), 借盡 $360萬, 首期洗費要儲多少少

仲有, 壓力測試幾勉強, 視乎你個行業, 薪金結構, 銀行想唔想做你生意... 等等

不如話你幾年前 stronghold 幾千個 bitcoin hold 到而家嘛

有 佣金 呢個字即係同唔係固定既，搵按揭保險要問清楚點計法 - 九成果隻好似講到明只計固定入息果部份，小心

原來隻700係山野分身，唔怪得之講野都係咁on9
之前用700身份話自己係業主，用山野身份話自己同老母住
媽呀好柒，你估你係24個比利咩，真係上連登勿認真

我同巴打一樣 5歲住到就快35歲
以前住長安 上年結婚搬左青盛苑
覺得配套爭以前好遠 而且無乜發展潛力 但住就算唔錯既

唔記得轉account真係柒到無眼睇

啱啱追完post，唔怪得，阿媽唔信佢賣樓買股啦，咪開分身嚟扮業主

長安點都叫做有個商場，以前全盛時期小販多到好似大達地咁

青衣長安長大
好方便

覺得最正係夜左返屋企，旺角泥猛的廿皮返到去

我睇法係有需要住，而又唔想俾人揸住春袋（租金）咪就需要買

以相約面積點地點去計當交租同供樓金額相差無幾時，而又睇唔到未來幾年會急跌30-40%，咪買囉

有時可以唔睇得咁複雜

當有自住樓先再用投資角度諗啦，先解決基本住屋需要先吧

痴線，居屋要7球

好似全港都升到一皮實呎

屌一日無追post又有新野笑
柒到無眼睇

真係好顛. 唔好爆得咁快呀

同區想買野架

佢喺度做裝修搵食由啱啱起好開始，情意結啩

點解700上望300蚊又唔會覺得瘋狂？ 連股息都冇既股真係唔識計

Qq我冇買過，沈門全部玩動物証，呢隻股票唔值得長線投資，買其他好過

動物證真係好難玩
唔夠膽玩
又要睇實

700我都望上300
真科網我覺得真係有得長升

700 唔係贏在真科網
係贏在真壟斷

如果真係要揀真科網股O既，我就買APPLE

呢隻野個盈利模式同增長動力都好不穩

700
Google
Microsoft
Apple
依幾隻都真科網真壟斷

我d閒錢入完google俾人罰佢壟斷
天價罰款
屌

都有入
Tesla不了
真係睇願景
市好就話啫
市差一定第一個抽走d錢

冇現金流股票短炒可以，長期持有唔值，賺格仔冇用，呢啲今日股王，未來利豐都唔奇

Tesla係未來 好過比亞迪
有錢我都揸Tesla

揸tesla 好多都冇車品

置業區都變成成炒股區喇....

可能係...警號

我全副身家依家得十皮都無

呢度啲業主有玩股市的

出左價單咩?

想問大家裝修會唔會派開工利是

又創新高了

所有九十後 00後都買唔到樓 要做租租了 (除非有父幹)

我冇，老婆唔知，但有買茶點

集氣

我搞親都係等佢開工幾日之後就上去派, 順便視察下

搬運巴唔係買左咩

開工幾日買咗啲包同蛋撻上去，得一個後生啲嘅食咗個包 ，其他老師傅就掂都冇掂過，第二次買一個都冇食過，之後剩係買啲飲品上去

[url]好正常姐,上果水咁好賣[/url]

真係分身咁趣緻

低層都要呢個價

長實地產(01113)執行董事趙國雄一向唔放過任何機會推銷樓盤，今日公布荃灣海之戀·愛炫美開價時，透露自己早上獲邀出席石崗閱兵儀式，之後特登乘搭西鐵前往尖沙咀開價。

佢仲話，今次係自己第1次乘搭西鐵，講到呢度，當然把握機會力sell西鐵有幾方便、有幾快，順便sell下個盤位處西鐵站上蓋嘅優勢。佢話自己睇住隻錶計時，由荃灣西鐵前往尖沙咀只須14分鐘，反映荃灣好方便，仲話下次會考慮建議政府於荃灣閱兵添！

叫佢朝早返工時間試下搭西鐵

最平都700, 唔父幹點買？

誠哥借錢比你

咁新樓... 現實d 又唔係 for 上車客買
換樓客就覺得個價正正常常

首3年供息only住左先

啱啱望一望
中層兩房平過我買嘅價

按埋老母層樓

的確平過我屋企個層兩房

誠哥良心發現?

買貴左
希望屋企人無睇價單

無得咁計既，唔買你又煎熬多成個月

原來平咗？

2手少盤，新樓又for換樓

樓價UPDATES：租市旺 世宙6月承逾60宗
06月30日(五) 14:19

世宙
暑假將至，各區租務市場明顯轉旺。元朗世宙入伙後，6月錄得逾60宗租務成交，連天台2房戶實用呎租31港元租出。港島南麗景園3房大戶亦以月租85,000元租出

港島區

●港島南麗景園10座低層單位，實用面積約2,049方呎，3房2廳連1套房，租客以8.5萬元承租，實用呎租約41.5元。

●西灣河嘉亨灣1座高層E室，實用面積493方呎，2房間隔，以月租2.3萬元租出，實用呎租約46.7元。

●西灣河嘉亨灣1座中層A室，實用面積658方呎，3房連套房間隔，以3萬元租出，實用呎租45.6元，租金略低於市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角曼克頓山6座中層H室，實用面積576方呎，2房間隔，剛以2.3萬元租出，實用呎租40元。

●將軍澳新都城1期6座中層A室，實用面積526方呎，3房套房間隔，剛以1.8萬元租出，實用呎租34.2元。

●將軍澳峻瀅1期6座中層C室，實用面積501方呎，2房間隔，開價630萬元，放售2個月，減價30萬元或5%，以600萬元完成交易，低市價5%，實用呎價11,976元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗世宙6月錄得超過60宗租務成交，實用呎租約28至30元，屋苑1座頂層2房戶，實用面積430方呎，附連天台，以13,500元租出，實用呎租31元。

●荃灣樂悠居高層23室，實用面積424方呎，1房間隔，以590萬元沽出，實用呎價13,915元。

●馬鞍山新港城K座中層3室，實用面積338方呎，2房間隔，以1.35萬元租出，實用呎租39.9元。

●粉嶺居屋昌盛苑C座低層2室，實用面積650方呎，3房間隔，以居二市場價425萬元易手，實用呎價6,538元。

●沙田翠華花園B座高層7室，實用面積280方呎，1房間隔，以1.1萬元租出，實用呎租39.3元。

●沙田玖瓏山6月暫錄約4宗租賃成交，屋苑天瓏閣D2座高層A室，實用面積1,538方呎，4房連雙套房及工人套房間隔，以5.1萬元租出，實用呎租33.2元。

●大埔逸瓏灣1期17座低層C室，實用面積884方呎，3房套房連儲物室間隔，以1,212萬元易手，實用呎價13,710元。

●東涌映灣園11座低層D室，實用面積645方呎，3房間隔，以630萬元放售，零議價下獲買家承接，實用呎價9,767元。

●馬鞍山迎海．星灣19座高層E室，實用面積499方呎，2房連士多房間隔，放盤1星期，原開價768萬元，減價12萬元獲承接，減幅2%，以756萬元沽出，實用呎價15,150元。

●馬鞍山中心4座低層F室，實用面積381方呎，2房間隔，原業主叫價530萬元，減17萬元，減幅3.2%，終以513萬元成交，實用呎價13,465元。

五年睇300點

1期第一張價單

2期第一張價單

自己比較

貓仔

以為今個星期會繼續回

一期最平兩房680萬
二期最平兩房713萬

說好的樓爆呢

今朝睇完 真係幾靚下

park yoho有車既話真係一流
成個區都係低密度
空氣又好

睇真啲
三房貴好多，兩房平啲
都叫打和

我覺得就算冇車 交通都好方便

+X哥話記得準時到公司

如果係九龍區入去
係錦上路搭的士實快過元朗

淨係錦上路去元朗都4,5分鐘

電單車

再講一次，Park Yoho Genova離開元朗西鐵站3公里，步行冇可能，唔係揸車有架小巴出去，7蚊位，不過人多嘅時間唔知要排幾耐?

【連創新高】吳先生：梁振英當政五年 樓市好糟糕

從事貿易行業的吳先生指，梁振英當政這五年，樓市係好糟糕，除了樓越來越貴，亦越起越細。同埋插到針的地方，不論交通及空氣情況都用來起樓，「起到嘅就起，完全冇諗過交通問題，連停車場都拆埋起樓，政府部門冇協調，係好失敗嘅地方」。

香港現時經濟不差，但居住的質素卻惡劣，蚊型樓政府又不去管制。但世界冇一樣永遠升上去，樓市一定會有爆煲一日。新政府主觀願望想紓緩樓價問題，化解矛盾，有心但有冇力𠵱家難講。如果大陸資金繼續湧入，香港政府是無能力可以阻止。他希望新特首林鄭可以夠魄力，解決鄉事利益，找到棕地用來發展住宅，好過起插針樓。

【連創新高】差估署：樓價升逾1% 連升14個月

政府官方樓價指數續創新高，差餉物業估價署公佈的最新數據，本港樓價連升14個月，更連續7個月創歷史新高。今年5月份私人住宅售價指數報333.1點，按月升1.15%，升幅為近四個月最少。而在過去14個月，樓價累積升22.73%；單計今年首5個月，樓價則升8.36%。

其中實用面積431方呎以下的A類單位，最新售價指數報369.3點，按月升1.09%。實用431至752方呎單位按月升1.18%，報317.3點。

住宅租金指數方面，上月報180.8點，按月升1.06%，為過去8個月最高單月升幅，再創新高。今年首5個月，租金累升4.15%。

我新買個單位都冇放過盤，只係之前混吉嘅aa搵我講過買咗，唔使介紹樓盤比我，今日問我放唔放租，有2組客想租

68F $4.5

電單車好危險，真心唔建議

半個鐘一班

我下午4:30走等咗10分鐘先上到車，位置就一定吊腳，配套唔齊，接受到嘅話自住OK

將來退休，諗得過喎

等到你退休個度起到新市鎮咁嚕

咁講真你要咁靚環境又低密度多綠化 仲要唔係貴又唔算離市中心好遠 其實都算係咁喇

咁可以三年以後換樓去住，老實講佢升你住緊近鐵路一定升，隨時係近鐵路嘅升多啲佢升得慢，或者係跌佢跌多啲近鐵路跌少啲，有件近鐵路住緊點都係到時換過去著數，仲唔使食佢啲A組B組，我就係咁同我個aa講，呢啲盤適合自用唔適合投資收租

百貨應百客
但談唔上交通方便

慢跑去元朗站我要廿幾分鐘，返工行路去元朗站絕冇可能

租客對於view唔會係最重要，反而係要交通方便，有鐵路站喺附近幾分鐘腳程一定易租好多

【連創新高】楊先生：想樓價跌一半係天方夜譚

住公屋、在醫護界任職的楊先生指，過去數年政府所做的樓市沒有成效，對小市民上樓無幫助。他認為可以嘗試增加空置物業稅或租金管制，因不少人都是將樓囤積，當樓是投資工具，希望可以令租金有下調，樓價有望可調整。他直言想樓價跌一半，「但我都知係天方夜譚」，因為近年都是外資炒起樓市，要外資爆才有可能。

他打算結婚後搬出去住，坦言未有能力買樓，都是租樓，現時要月租1萬元以上的單位才住得落人，租金幾貴，「如果住劏房新樓係好折墮」。

//連登仔

回流客返港賣樓！破頂呎價1.2萬沽粉嶺名都 (19:25)

【東網專訊】二手樓價高位不跌，個別屋苑繼續破頂。六福行黎樹森稱，有外國回流客特意回港，打算沽出在港渡假粉嶺名都單位套現，單位為6座中層G室，實用面積369方呎，開價438萬港元放盤，即日反價7萬元，以445萬元售出，實用呎價約12,060元，屋苑呎價首破1.2萬元創新高，約5年帳面升值約1.07倍。

中原：銀行減按息吸引客戶轉按 下季料回落 (19:24)

【東網專訊】5月新批轉按金額創下紀錄新高，中原按揭經紀有限公司董事總經理王美鳳表示，今年3至4月銀行曾下調按息及降低申請門檻，推動轉按貸款大幅增加，令5月新批轉按金額增至113.82億港元，創下紀錄新高，宗數亦大增44.1%至3,431宗，相信是因為低息再加上樓價上升，吸引客戶轉按減息之餘同步套現。她預期，短期內轉按數字仍處高水平，但第3季轉按數字將有所回落，原因是第8輪措施導致部分多重按揭業主轉按需扣減按揭成數，減低轉按意欲。

5月新批平均按揭比率則按月減少0.2個百分點至50.6%，期內平均貸款額輕微減少6萬元，至384萬元。王美鳳認為，隨着第8輪樓按措施推出，第二套房或以上按揭人士之按揭成數須扣減，未來平均按揭比率料續跌。

王美鳳續稱，銀行調低同業拆息(H按)按息，推動H按選用比例增加，雖然今年6月起銀行開始上調新造H按息，但由於目前H按息仍較P按息低近0.4厘，加上設有P按封頂息率，預期H按比例仍會處於主流高水平。

今次仆街啦
大貓估價跌左

molamola
點算好

唔係喎，我四間都升咗喎，新買嗰件估到761萬 之前係749萬

賣樓保平安

符合標題

講交通方便完全唔掂，除咗自己揸車，要靠搭車趕返工可以唔使諗

新盤UPDATES：天匯23樓單位成交價逾1.24億 (20:07)

【東網專訊】上半年豪宅新盤市道火熱，西半山兩個新盤剛連環錄得逾億元大宅成交。其中恒基地產（00012）旗下西半山天匯今日售出23樓A單位，成交價逾1.24億元，實用呎價約50,341元。另崇傑地產旗下區內尚璟，獲本地買家以1.2億港元購入大宅，實用呎價57,197元。

天匯大宅逾1.24億沽 實用呎價逾5萬
豪宅新盤有價有市。據一手銷售資訊網資料，恒基地產（00012）旗下西半山天匯今日售出23樓A單位，實用面積2,476方呎，成交價逾1.24億元，實用呎價約50,341元。

西半山尚璟18樓單位1.2億沽
崇傑地產旗下西半山尚璟，剛錄得1宗成交，單位為18樓A室，實用面積2,098方呎，由本地買家以首置名義，斥資1.2億港元購入，實用呎價達57,197元。

PARK YOHO Genova錄4700票登記 超購19倍
下半年新盤開售攻勢明日極速起動，新鴻基地產(00016)旗下元朗錦田北PARK YOHO Genova，明日搶閘開售234伙，消息透露，發展商今午截止接受認購，單日再錄逾100張入票，累積錄得約4,700張入票登記，超額認購約19倍。
該盤首張價單推出138伙，即供折實平均呎價11,550港元，發展商形容為全城起動價。加推價單第2號，共96伙，即供折實平均呎價12,469元，屬原價加推，首2張價單共234伙的價單市值近21億元。

愛炫美兩房折實入場713萬
新盤開售攻勢再轉密集，長實地產(01113)旗下荃灣海之戀·愛炫美今日公布首張價單，即供最多可享售價22%總折扣優惠，共推出288伙。
長實地產執行董事趙國雄表示，該盤首張價單中，最平2房單位價單售價由914萬港元起，呎價17,929元起，折實售價713.2萬元起，呎價13,984元起。
最平3房戶價單售價由1,503.3萬元起，呎價19,347元起，折實售價由1,172.6萬元起，折實呎價15,091元起。
至於項目首批4房戶最低價單售價由2,318.1萬元起，呎價20,624元起，折實售價由1,808.1萬元起，折實呎價16,086元起。

代理指愛炫美開價貼二手
美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，荃灣海之戀‧愛炫美今日開價，折實入場費約713.2萬元，首批平均折實呎價約16,877元，貼近二手水平。以項目鐵路、臨海及配套等卓越優勢，兼且戶戶向海，開價震撼市場，勢凍結市場購買力。
他指出，冋區萬景峯為例，屋苑本月錄得1個6座高層C室3房戶成交，單位實用面積約597方呎，不享海景，以約1,070萬元成交，實用呎價亦約17,923元。
他預期，項目早前累積大批向隅客，是次海之戀‧愛炫美以海景新樓質素，開價卻接近同區有10年樓齡之二手價格，勢進一步催化市場氣氛，並凍結市場購買力。

愛炫美開價較第1期高7%
荃灣區新盤連環推售。長實地產(01113)旗下海之戀第1期，上月首張價單推出216伙，價單平均呎價19,715港元，折實平均呎價15,772元，低同區市價近1成，折實1房戶最低售價逾558萬元起，折實呎價12,474元起。
是次海之戀．愛炫美開價，短短1個多月較項目第1期開價高出約7%。

愛炫美首推288伙 折實均呎1.68萬
長實地產執行董事趙國雄表示，旗下荃灣海之戀．愛炫美今期單位百分百有海景，售價較1期輕微調整，首推288伙，明日起開放示範單位及收票，最快下周開售。
長實地產投資董事郭子威說，價單售價近50億港元，價單平均呎價21,637元，折實平均呎價16,877元。
對於樓價再創新高，趙國雄指出，大家應該對香港樓價有信心，經濟繼續向好，睇好新特首及班子，料未來樓價仍有數個百分點升幅，升幅可能未及上半年。

荃灣二手屋苑平均實呎介乎1.36萬至1.75萬
荃灣區二手屋苑新近平均實用呎價介乎約1.36萬至1.75萬港元，中原提供資料顯示，其中同樣臨海而建的御凱，平均呎價約17,457，萬景峯約15,707元，而環宇海灣則約13,625元。

差一個月差40萬

用第2間啦

［member]康山個location正過太古城好多座 放工搭地鐵返屋企速度快好多

利申：住緊太古城
［/member]

港女煲做45折特價
買返幾個先

哪有錢

反正都買唔到樓
及時享樂呀

買左兩個未用過 太忙

山卡啦都成球半一個車位 傻的嗎

就係山卡啦又多住戶車位先貴

用過返唔到轉頭

睇緊財經雜誌，見到有個REIT息率比較，準業主同業主都可能有用，注意風險

都要識保養，否則用易潔鑊好過

一樣會價格波動，注意風險，其中陽光房產基金係寫字樓收租佬，照睇商業投地價格租金有得升，我估㗎咋，瀨嘢唔好屌我

thx vic巴

支持買股

唔會信晒，資訊之嘛，買賣從來靠自己，我老友細佬做投行都幾高級，我都未問過老友叫佢索料

【新界成交】聽濤雅苑搶手！三房放盤兩日即沽 呎價創埋新高

利嘉閣地產馬鞍山中心分行首席聯席董事楊震霆表示，市場新近錄得聽濤雅苑的新高價成交，該單位為1期11座高層F室，實用面積約788方呎，建築面積約977方呎，為三房兩廳連一套房及士多房間隔，外望可享園林景色。

業主放盤只有兩天即獲買家接貨，原開價1,050萬元，微減30萬元，以1,020萬元沽出，折合實用面積呎價約12,944元，建築面積呎價折合約10,440元，呎價創新高。

據了解，原業主於2002年12月份，以約279萬元購入上述單位，持貨至今成功轉售，帳面獲利約741萬元，升幅約2.7倍。

楊震霆又指，聽濤雅苑於6月份共錄得4宗二手買賣個案，平均實用面積及建築面積呎價分別約12,637元及10,190元。現時屋苑約有90個放盤提供，單位最低「入場價」由730萬元起。

【賣樓賀回歸】Park Yoho Genova A組賣唔晒 大手客僅掃43伙

【賣樓賀回歸】Park Yoho Genova A組賣唔晒 大手客僅掃43伙

即時財經 2017-07-01 09:16:12 HKT

A組結束，圖為成交消耗表。(蘋果日報)

售樓處㨂樓情況(蘋果日報)

登記時段9時開始，準買家陸續報到參加抽籤。(蘋果日報)

九龍站ICC的售樓處(蘋果日報)
新地（016）元朗新盤PARK YOHO GENOVA今日7.1回歸20年賣樓，推出234伙發售，上午9時開售，先做最多可買3伙的大手客。市場消息傳累積收約4,800張入票，超額約20倍。

【上午11時56分】
據消息，大手客選購單位最終數目為43伙。

【上午11時13分】
可供A組認購的60伙未能沽清，據知獲選購單位約41伙。

【上午11時】
消息指，截至11時，大手組別已有41伙獲認購。

【上午9時45分】
消息指，A組有約21枱客到場。

【上午9時】
位於九龍站ICC的售樓處，登記時段9時開始，準買家陸續報到參加抽籤。

【賣樓賀回歸】準買家莊生：樓市有貴冇跌

元朗Park Yoho Genova準買家莊先生希望買一伙自住，他又認為，政府調高印花稅反對港人有利，因港人購買600萬元內物業，印花稅只是數萬元。被問到會否擔心樓市泡沫爆破，他認為，香港地少，樓市有貴冇跌。被問到會否擔心樓市爆破，他表示，「自已得一個單位，破極有限。」

A組硬食2間或以上，即係投資，嗰度租值唔高，出租難，暫時睇屬樓價易跌難升類，如果尺價10500還有人會搏，但高層嘅已經12000-13000，冇特別view，交通不便，投資嘅都唔傻吧

連埋大埔道AYA 唔好賣，反映市場都仲係好理性，樓市仲有排玩

1）3%印花稅，點樣幾萬蚊？
2）「自己得一個單位」，又係「準買家」「自住」，即係點？

做新聞都做得高質素小小丫

生果就算啦 班後生記者真係

事實咪當人懵嘅，PYG呢個盤適合唔趕返工，屋企開工，退休人士，無業遊民(例如我)自己用就無妨，趕開工唔好諗佢

放心，投資點會怪人

上面個 list 淨係月供緊領展... 持有量好少

研究佢哋資產，避開晒強國嘅，純睇利息偏低嘅會穩陣啲嘅，注意介入價格，同選股冇分別，咁上下例如半年review一次，隨時換馬或持有cash

agger
趕返工就無謂
尋日睇下點去都覺得轉拆

【賣樓賀回歸】Park Yoho Genova開賣 B組307組客登記

新地（016）元朗新盤Park Yoho Genova今日7.1回歸20年賣樓，推出234伙發售，上午9時開售，先做最多可買3伙的大手客。市場消息傳累積收約4,800張入票，超額約20倍。

【下午1時15分】
B組散客暫有307枱客到場

【下午1時】
B組散客時段，中午12時開始登記，消息指截至下午近1時，錄得約240組客登記。

【上午11時56分】
據消息，大手客選購單位最終數目為43伙。

【上午11時13分】
可供A組認購的60伙未能沽清，據知獲選購單位約41伙。

【上午11時】
消息指，截至11時，大手組別已有41伙獲認購。

【上午9時45分】
消息指，A組有約21枱客到場。

【上午9時】
位於九龍站ICC的售樓處，登記時段9時開始，準買家陸續報到參加抽籤。

【新界成交】屯門翠寧「雙破頂」 換樓客482萬+辣稅接貨

祥益地產客戶經理林英傑表示，日前分行錄得一宗屯門翠寧花園雙破頂的成交個案，是次買家為外區換樓客。原業主於2011年以約199.8萬（自由市場價）購入上址，持貨6年多，轉手帳面獲利約282.2萬成交。

林氏稱，上述所錄成交單位為1座高層F室，實用面積484呎，兩房一廳。日前獲一名外區換樓客垂青，新買家鍾情該單位位於高層，而且客廳窗戶能座擁部分海景，遂便決定以482萬（自由市場價）購入上址作換樓之用，實用面積計算呎價為9959元。

值得一提的是，上述成交單位成交價及實用呎價均創了該屋苑歷來的新高紀錄。另外，由於新買家為換樓客，擁有多於一層物業，須額外繳付15%從價印花稅。

【馬鞍山：聽濤雅苑搶手！三房放盤兩日即沽 呎價創埋新高】

利嘉閣地產馬鞍山中心分行首席聯席董事楊震霆表示，市場新近錄得聽濤雅苑的新高價成交，該單位為1期11座高層F室，實用面積約788方呎，建築面積約977方呎，為三房兩廳連一套房及士多房間隔，外望可享園林景色。

業主放盤只有兩天即獲買家接貨，原開價1,050萬元，微減30萬元，以1,020萬元沽出，折合實用面積呎價約12,944元，建築面積呎價折合約10,440元，呎價創新高。據了解，原業主於2002年12月份，以約279萬元購入上述單位，持貨至今成功轉售，帳面獲利約741萬元，升幅約2.7倍。

楊震霆又指，聽濤雅苑於6月份共錄得4宗二手買賣個案，平均實用面積及建築面積呎價分別約12,637元及10,190元。現時屋苑約有90個放盤提供，單位最低「入場價」由730萬元起。

記者入職人工咁低，價格反映質素囉

想結婚上車
睇住個樓價，好大壓力

其實個個最初都係咁架，加油

不妨一邊儲錢一邊了解定個市場先，其實有時可能自己夠錢但自己唔知

我本身睇開荃灣個邊，爵悅庭樂悠居
依家升到仆街

亦建議佢多 d 去睇下近似自己負擔能力既樓，感受下個市場

返完凌晨既 IT狗 返到樓下開信箱，原來收租間樓既管理費又加左十幾個 percent
九龍灣得寶實用 288 而家收我 $841 仲貴過自己住北角實用 411 收 $810

我一直講我驚加管理費仲多過加息，只有加冇減，息係有加就有減，管理費單向只加唔減

得寶咁貴既收得

留名一身蟻

PARK YOHO Genova買家：張生稱自用可買 (15:17)

【東網專訊】新鴻基地產(00016)元朗錦田北PARK YOHO Genova的買家張先生稱，用樓價2成做首期，買入2房單位上車。他說，目前樓市與97年不同，息口差好遠，有需要自用就是合適時機上車。

二手成交：投資客412.8萬購海麗花園2房戶 (15:12)

【東網專訊】祥益地產高級客戶主任李意銘表示，錄得1宗屯門海麗花園成交個案，是次買家為外區投資客。原業主於1993年03月以約110.9萬港元購入上址，持貨24年多。

據悉，上述所錄成交單位為1座低層G室，實用面積412方呎，2房1廳，日前獲一名外區投資客垂青，買家以412.8萬元「即睇即買」購入作投資，實用面積呎價10,019元，屬市場價成交。

資料顯示，如以該單位現市值租金約1萬元作計算，租金回報率可達2.9厘。

我都有朋友睇緊個邊

細貓hibor升到上0.49啦
Molamola

周圍都升

2.9

【賣樓賀回歸】換樓客陳生：香港樓價高 圍到數就去！

新地（016）元朗新盤Park Yoho Genova今日首日開售，換樓客陳先生斥資近700萬元買入一個三房單位。他指，自己原先居住荔枝角，他認為，Park Yoho Genova鄰近的環境理想及空氣好，而且地盤面積大、交通配套亦方便，認為價錢合理。

他透露，今次會做小額按揭，「之前嗰間已經供甩，（會全數投資落呢一間？），係呀。」！被問到怎樣看本港樓價，陳先生認為現時樓價高，但強調「自住無所謂，能力之內、圍到數咪去囉，唔需要再諗喇。」

【賣樓賀回歸】預600萬買兩房 首置女經紀：樓價幾時都貴

新地（016）Park Yoho Genova今日首輪發售234伙。自稱地產代理的申小姐，今日陪客人到場揀樓。

她表示，其客戶並非本地人，成功買入一伙。申小姐又稱，自己屬首置人士，認為樓盤價錢合理，屋苑環境亦好靚，因此今次自己也有入票認購，持353號籌，但未輪到揀樓。她計劃買入一伙，自住投資兩可，而自己只買得起兩房單位，樓價預算600萬元，須向銀行承造八成按揭。被問到樓價高企，她稱樓價幾時都貴，惟資金缺乏出路，不買樓不知道資金可作什麼用途。

就是我

相認post

咁啱嘅
我都同你講過位置，價錢，新舊，一定要捨棄一樣
啱喇你入黎追返置業post

租務實錄：家庭客斥1.1萬月租兆安苑2房 (17:15)

【東網專訊】中原地產分行副分區營業經理李梅芬表示，屯門兆安苑G座中層4室，實用面積563方呎，建築面積672方呎，2房間隔，日前以1.1萬港元租出，平均實用呎租19.5元。

新租客為家庭客，見上址合心水，遂落實承租。據悉，業主於2015年以355萬元購入單位，現租出單位，回報約3.7厘。

二手成交：天頌苑居二市價 售385萬 (16:44)

【東網專訊】祥益地產營業高級區域經理黃肇雯表示，天水圍居屋天頌苑日前錄得1宗居二成交個案，是次買家為外區客，原業主於2012年以約145萬港元 (居二市場價) 購入上址，持貨4年多，轉手帳面獲利逾倍。

據悉，上述所錄成交單位為N座低層8室，實用面積645方呎，日前獲一名外區客垂青，買家鍾情該單位內附靚裝，且樓價符合預算，加上社區配套不俗，遂決定以385萬元 (居二市場價) 購入作自住，實用面積計呎價5,969元，屬市場價成交。

今日去左果欄睇樓
如無意外應該會簽得約

恭喜倫巴

`

我親身睇過敢講要開工嘅住落就知麻煩，其實講空氣好我都有保留，望到深圳嘅，冬天北風吹埋污濁空氣過嚟，雖然全香港大部份地方都會，不過嗰區冇遮冇擋近距離食正

AVA61都賣得麻麻，屯門俊和個龍床盤開得高實去唔到貨

我鳩up
你係邊個

勿認真
但我朋友真係睇緊個邊，我亦有話要平又要荃灣市區好難

加入收租佬行列

樂悠312尺要成5球幾，不了

好似話新雄雞個PYG清唔晒，賣咗9X%,2百幾個單位都咁，睇怕加推幾十個又封盤，GY到今日據報有幾百個盤未賣，新雄雞定價過高

我再好心提醒下，這公司上市價是26仙，假設每年利息及其他成本約10%，他實際成本約0.31，呢個價賣他仲賺三倍

我有朋友去睇樓
佢男朋友話想買左黎上車先 第日換樓
我朋友話寧願買2手大間D

有百二萬現金
九龍區有咩選擇？

成日覺得深水埗堆樓拆鳩曬
重建30-40層樓 已經解決好多住屋問題 + 治安問題 唔會點解無人做

點收樓係一個問題
啲業權一定散到傻
點安置班居民係另一個問題

留名學野

上個post都討論過
仲有地積比問題

另外就係深水埗太多窮人/多湯房
正常單位就可能一萬個
但湯完出黎可能有五萬戶十萬人
（數字係鳩up）

同埋叫佢地搬去大西北未必制
因為佢地係用時間買錢
一日用兩個鐘坐車 一個月可能已經搵小1000蚊

如果係做呀 錦田比塊地發展商
叫佢地起堆樓比呢班人 深水埗塊地就比佢地
仲唔狗衝咩

利申：不針對任何人

【B1頭條】Genova 234伙近沽清 愛炫美收逾2,300票

香港回歸20年，新盤再現搶購狂潮。新地（016）元朗新盤Park Yoho Genova昨在回歸20年賣樓開紅盤，首批234伙即日近沽清。有買家認為，目前利率與廿年前相距甚遠，故不擔心1997年樓市泡沫情況再出現，「買嚟自住無所謂，唔關樓價事」。

屬下半年首個開售新盤的Park Yoho Genova，昨天分兩輪賣樓，早場先做最多可買3伙的A組大手認購時段，據知共售約43伙，未能用盡此組別可發售單位最多60伙的限額﹔至B組散戶時段，共有近310組客到場，最終售出約185伙。即使之後傳出有約10伙出現「甩單」（獲認購單位未有簽約）情況，但全日仍售出約227伙，佔是日可發售單位九成七，一切以銷監網最後公佈為準。

31歲上車客張先生認為樓盤價錢合理，購入一個兩房戶自住。對於現時樓價高企，市場關注1997年樓市泡沫重現，他認為，「買嚟自住無所謂，唔關樓價事」，「（而家）息口同當時都差好遠，唔會太擔心。」

中原地產新界區董事王浩聰表示，A組時段該公司買家出席率約8成，最大手有家庭客動用3,400多萬元連購3伙三房單位。他又指，6月全港一手錄約600至700宗成交，屬偏少，7月份有多個大盤開售，預計可帶動市場氣氛，二手成交則繼續被凍結。

新地今年以來共推出四個新盤，包括元朗Grand Yoho二期、屯門珀御、南昌站匯璽及Park Yoho Genova，至今售出逾1,900伙，料套現近240億元。

長實（1113）荃灣新盤海之戀2期海之戀‧愛炫美周五公佈首張價單288伙後，消息指，昨首日收票逾2,300票。長實執行董事趙國雄表示，收票首小時已經超額，反應熱烈。昨日七‧一回歸假期，連同Park Yoho Genova，一手市場共售出約240伙﹔其中嘉里（683）屯門滿名山昨加價最多近35%發售4伙撻定貨，最終售出3伙。

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，樓市一手主導，7月份將有多個新盤推出，成交量將顯著回升，料達二千多宗；二手成交則進一步下降，料跌穿三千宗，主要因為買家維持觀望態度，且月內將有多個一手盤推出搶客。樓價方面，「相信7、8月會維持牛皮，落嘅機會唔大」，預計下半年樓價升幅放緩至3%。

美聯吳肇基表示，鰂魚涌太古城上月僅錄7宗成交創今年新低後，昨7.1回歸即有低市價成交，為泰山閣高層E室，實用689方呎，三房間隔，今年4月放盤叫價1,150萬元，最終累減120萬元至1,030萬元售出，呎價14,949元，低市價約3%。此單位獲恒生及中銀網上估值1,140萬及1,147萬元，滙豐則估值1,088萬元，是次造價較估值低5%至10%。

記者：朱連峰 江靖然

其實講真
新紅機6舊新樓唔洗可以做120%上車兩房
冇咩問題
大家都係睇送食飯

Park Yoho Genova 二百幾間冇清袋，同海之戀比較銷售情況，睇嚟市場買家都好理性

1手慢慢賣
2手少咗恐慌性入市

屯門城‧點擬第三季推 主打1房細戶

資本策略地產執行主席鍾楚義表示，屯門城‧點涉204伙細戶，單位實用面積約200至近400平方呎，戶型由開放式至2房戶，主打1房，預期最快第三季推售，

他又形容，未來3年將會是集團賣樓高峰期，明年將會主攻推售豪宅，包括渣甸山白建時道47至49號項目（約16伙）、山頂道8至12號項目（約17伙）、白加道47號洋房（1伙）等。

//挨住條橋貼到不敢想像，肯定唔啱我哋

邊度嚟

63 Pokfulam下周開價 定價參考加多近山

西營盤63 Pokfulam昨先開放示範單位予傳媒參觀，計劃下周對外開放，樓書及首批價錢亦會在下周公布。

開放式及1房示位 昨予傳媒參觀

九建旗下63 Pokfulam昨日開放項目示範單位予傳媒參觀，包括開放式及1房單位，九建市務及銷售部總經理楊聰永表示，項目定價會參考同系堅尼地城加多近山高層成交價，他又指，考慮到同區買家較具實力，未必會提供高成數按揭。

另外，由於區內細單位少，買家需要投資工具，故集團亦興建細戶以迎合市場的需要。

項目的管理費約每平方呎4.8元，以最細的209平方呎開放式單位計算，每月管理費約1,000元。

壹嘉暫收30票

另一邊廂，日前已開價的尚嘉旗下樓盤灣仔壹嘉，暫累積收約30票，以首輪銷售20伙計算，已獲足額認購。

咪就係由屯門市廣場行去街市穿過天橋底條路，有間賣二手錶珠寶店係街角個位

不過好過買龍床位，行去西鐵站好近，喺屯門市廣場旁邊，開價平就可以諗，單支嚟嘅

果個地盤好細

係呀，睇張圖有basement做，唔知係商場仔、停車場還是會所仔?

果個位以前係露天停車場嚟，我唔覺得開商場會有得做，出面已經係新墟同市廣場要乜有乜，我估係停車場掛

屯門市中心區域冇位再起樓，呢個城。點同新世界偽瓏門都唔會開得平去邊，城。點主打細單位隨時價錢拍住瓏門，最多9折

個位唯一好處係生活配套齊全又近西鐵，如果開價合理啲應該唔少人狗衝

會所同停車場2合1機會大，新起嘅冇會所好難賣，點都要整個

最大單位400呎，會唔會好似其它新樓攞最大特色單位召標賣

發水升高幾層, 等啲單位唔使同啲巴士乘客握手
btw 單棟之除, 四周有齊馬會 市政街市 大排檔 酒吧, 諗下都頭痛

向馬路果邊一定要買高層

咁我轉軚估會所

嘈就預咗，點都冇旺角西洋菜街嘈嘅，論方便冇得輸，細發展商起開豪宅質素估計唔差，如果貴過廢閪3寶5、7%嘅話，好快賣晒

咪講笑呢個位我都有興趣

唔知有咩間隔同大細

如果屯門市廣場，屯門時代廣場尺價都搏得過，除咗唔要開放式，其他1房以上有水位，市中心區域真係冇位起，收購舊樓重建有排唔使諗，出租同售出都有保證客路

呢個城。點如果下季開埋，長樓花期嚟嘅，估計要年半以上交樓，睇圖地牢都未挖，快極有數計

今日地產新聞摘要 2017年6月30日

【明報】曰，十大屋苑百宗買賣，16個月新低，本月300宗租賃超買賣兩倍。多個新盤蓄勢待發，本月二手交投淡靜。十大屋苑本月僅錄約百宗成交，較上月全月錄約166宗大跌近四成，為近16個月新低。另一邊廂，十大屋苑本月卻錄逾300宗租賃成交，較買賣成交量多兩倍，連續兩個月維持在300宗以上。

【信報】謂，艾爾敦:樓價頻破頂不值得慶賀。艾爾敦2004年擔任滙豐銀行亞太區主席時曾預警本港豪宅樓市泡沫，獲外界譽為「有良心銀行家」。艾爾敦指出，本港高樓價問題似乎未有改善，加上社會貧富懸殊加劇，提醒當局要小心處理這問題。艾爾敦表示，近年不時看到樓價創新高的報道，惟這些現象並不值得慶賀。相反，若有天報章標題指大部分人負擔得起樓價，這才值得高興。

【東方日報】指，美樂賣748萬，貴絕新界西居屋。居屋樓價繼續癲升，屯門居屋美樂花園4座單位以748萬元轉手，創新界西居屋樓價新高。有報告指過去二十年居屋樓價升幅驚人，單是樓王身價，期間已由560萬元，急升至現時逾880萬元，升約57%。美樂花園4座高層D室，實用面積約861方呎，早前以748萬元售出，較九七年同類升價44.4%，實用呎價約8,688元，成交價為新界西最貴居屋單位。

【文匯報】報導，地王效應，商廈拆售暢旺。當今寫字樓市道當旺，上半年兩幅地王誕生掀起熱話，發展商更乘勢拆售商廈項目，為商廈市場帶來新供應，並錄得理想的銷情，買賣宗數佔上半年整體商廈成交量逾三成。業界人士認為，拆售單位銀碼細，投資成本較甲廈低，租金回報變相高，吸引投資者進場，料下半年交投將保持活躍。

【星島日報】指，信和第四季連推兩盤。信和營業部聯席董事田兆源表示，集團計畫下半年推售2個全新樓盤。其中，集團夥拍華置合作發展的觀塘市中心第2、3發展區大型重建項目，將提供約2000伙，計畫分2期推售，另一全新盤將是西貢對面海項目，主打大單位，將提供分層單位及獨立洋房，涉30伙，預期全數單位均可享開揚海景。兩盤均計畫於短期內申請預售樓花同意書，預期可於年底前推出應市。

【蘋果日報】稱，傳政府增透明度，賣地投標價或公開。地價屢創新高，有傳港府有意計劃將賣地的頭五標價格公開，讓外界得悉發展商真實出價，最終目的是想反映發展商買地的意欲並不如外界預計中進取，從而壓抑火熱的樓市，業界大多歡迎新措施。

【晴報】報導，海之戀．愛炫美今日開價。長實（01113）旗下荃灣海之戀．愛炫美宣布於今天開價，並在7月1日開放示範單位公眾參觀，隨即收票。集團董事郭子威表示，首批推出的單位全部也有海景，因此在價格上會和上一期的單位有所分別。長實高級營業經理封海倫表示，凡曾經登記認購1期單位，若今期成功購入首輪銷售單位，2房戶獲贈1萬元豐澤禮券，3、4房戶可獲2萬港元禮券優惠。同時，凡購買4房的買家會獲得優先參與揀樓，並提供優先認購車位。

御峰理財：自然利率影響強積金 (08:15)

【東網專訊】御峰理財研究部在東方產經「積金FUN享」專欄表示，伴隨美聯儲局進一步實施貨幣政策正常化，投資者需要了解一個並不熟悉的名詞「自然利率」。這個名詞可以解開投資者長久以來的疑問：央行是如何判斷貨幣政策的鬆緊？它們依據甚麼來制定政策利率水平？自然利率對強積金資產部署影響十分重要。

自然利率是指假設所有價格都具有充分彈性，令總需求等於總供應時的利率水平，是一個理論上的利率。當央行設定利率高於自然利率的水平，貨幣政策就會阻礙增長，造成衰退和通縮。當央行設定利率長期低於自然利率的時候，經濟就會過熱。未來通脹轉強會侵蝕消費者的購買力，同時容易造成資產泡沫。

儘管有多個理論去估計自然利率，但投資者和央行都不可能準確預期未來的自然利率。因此，最有用的辦法就是將其看作一個概念，了解它未來的趨勢和區間，而並非訂立一個數字，或者是古板的理論。

人口結構、勞動力生產率和金融監管都會影響自然利率。在全球化時代，依賴外部需求亦會影響國內的自然利率。總體來講，自然利率由多個因素所驅動。

美國的自然利率更趨向於下調而非上調。首先，人口老化和就業結構性問題令美國，需要透過低利率去刺激總需求。經濟更容易面臨低通脹而非高通脹的問題。其次，金融機構面臨「不能倒」的制約。政府為避免經濟步入衰退週期，承擔過多的政府債務。如果市場利率上升，政府則面臨還本付息的壓力。

根據美國聯儲局6月份的指引，長期利率的中位數為3.0%。目前，美國十年期國債收益率約為2.2%，而五年期通脹打和率亦不足2%，顯著低於聯儲局的前瞻指引水平。這意味金融市場已經計入長期利率可能下跌的風險，即不相信自然利率可以達到3%。

短期而言，除非自然利率顯著下跌，投資者無法壓制自然利率下跌而獲利。相反，市場利率存在上行的風險，不利目前昂貴的債券資產。長期配置角度來講，自然利率下跌意味寬鬆的貨幣政策，有利股票資產的表現。儘管目前股票估值並不便宜，但是長期投資者仍可繼續超配。

//自從玩過QE之後，我估計全世界一路會陸續玩落去，直到資本主義分配財富失衡被推倒重來

繼續打刧窮人

早排睇奧運一帶，帝柏柏景兩房間間叫九百幾喇

都OK，近市中心，有4球樓下嘅樓，300呎到

自住2年

交通好方便

347實用

LM
第一城沙田圍附近點睇

10萬蚊何來有千幾蚊息

50萬都係7舊幾水每個月

tmtplaza 已經泊滿，連呢個爛地場都無埋，星期六、日唔駛過屯門食飯

0730-0845 都係得企位巴士
近翠寧果面 有村巴

每年先岩

咁就係

100鬆d息啦

實唔實用？我見個廳好似有d難擺餐枱
而家都升到4m

啱啱得閒特登行下現崇山商場，領匯場冇我想像咁差，有間marketplace同 759，仲有唔少啱既食店，有金滿堂甜品簡直係大好

反而覺得不足既係冇間家品鋪同埋做開鎖家居小工程果d - 我估隔離黄大仙中心同對面新光應該有

黃大仙中心都變曬中檔野啦

我一個人住， 好少出廳
小家庭住就ok
都放到張細檯嫁

個位遠都唔緊要
最慘巴士/小巴班次太疏

個agent sell我napa
大家覺得點

吊腳，冇配套，貴，賣咗咁耐仲有得賣你話喇，揸車就OK

why not 海之戀

咁既價大把選擇

貴好多

樓價UPDATES：太古城泰山閣實呎14949元 (19:49)

【東網專訊】剛踏入7月份，多個藍籌屋苑相繼錄得成交。鰂魚涌太古城泰山閣高層戶以1,030萬元售出，實用呎價14,949元；而沙田第一城31座高層E室3房戶亦獲買家以668萬元購入，實用呎價14,812元，8年升值438萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城剛錄本月首宗成交，單位為泰山閣高層E室，實用面積689方呎，屬3房間隔，座向西南，望街景，業主於4月中以1,150萬元放盤，日前議價後以1,030萬元售出，實用呎價14,949元。

●區外上車買家斥470萬元購入北角英皇道347號新達大廈高層B室，單位實用面積350方呎，屬2房間隔，座向南面望街景，實用呎價13,429元。上址為原業主於2004年購入上述物業，期內帳面獲利約335萬元。

●南區明慧園高層A室，實用面積約1,583方呎，為3房間隔，露台外望可享蔚藍海景，以85,000元全包價租出，實用呎租約53.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳新都城錄理想價成交，剛售出的2期10座中層C室，實用面積363方呎，屬2房間隔，業主開價610萬元，雙方議價後以598萬元易手，實用呎價16,474元，創屋苑呎價次高。

●奧運站維港灣6月份錄得2宗成交，屋苑9座低層G室，實用面積約457方呎，為2房間隔，外望園景，放售約1個月，終售850萬元，實用呎價約18,600元。原業主剛於1999年2月購入上址，帳面現獲利約574.9萬元。

●大角咀港灣豪庭錄特色戶成交，該屋苑10座一個連平台花園戶，以2房間隔，享市景，實用面積約414方呎，業主於5月底以約618萬元放盤，終售約600萬元，實用呎價約14,493元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田第一城31座高層E室3房戶，實用面積451方呎，以668萬元易手，實用呎價14,812元。原業主於2009年以230萬元購入該單位，持貨約8年帳面獲利438萬元。

●荃灣海濱花園1座低層D室，實用面積419方呎，2房間隔，座向東北望街景，以468萬元沽出，實用呎價11,169元屬市價，原業主持貨7年，帳面獲利266萬元。

●交投一向不多的荃灣名逸居，近日有一個3座高層D室2房戶，實用面積約547方呎，以約747萬元成交，實用呎價約13,656元。據了解，買家為一名同區換樓人士，見上址位處高層開揚，因而吸納。原業主於2012年11月以約500萬元購入該單位，現帳面賺約247萬元。

●荃灣綠楊新邨P座中層2室，實用面積約451方呎，屬2房間隔，望園景，以約590萬元成交，實用呎價約13,082元。買家屬轉租為買，見屋苑交通方便，故決定入市。

●深井海韻花園3座低層E室，實用面積約710方呎，以3房間隔，獲同區用家以約628萬元承接，實用呎價約8,845元。原業主於96年6月以約269.8萬元購入上述物業，帳面現獲利約358.2萬元
。

月海灣2房首見6球 呎售14563創新高 (17:04)

【東網專訊】樓價升勢未止，葵涌月海灣2房首見6球。中原許偉業表示，月海灣2座中高層C室，實用面積412方呎，2房間隔，有海景，業主原以610萬元叫價放售，一度加價至630萬元，由於買方洽購多時，終願減至600萬元售出，屬屋苑2房新高價，實用呎價14,563元，更創屋苑呎價新高。

據了解，原業主於2011年3月以226萬元萬入單位，現轉售帳面獲利約374萬元。

咁同自爆有咩分別?

D 市區兩房真係間間六球起跳⋯⋯

買樓查察發現查察上沒有第一手業主的名字
想問一下有沒有問題

$10 or $25?

600上車

我果間在市區 都未六球呀

[member] 有咩所謂呀，咁多347尺 [member]

LM 供緊樓當儲錢

小弟來緊想換3房單位
希望650實尺左右
想住番九龍區，駁一程小巴去地鐵站都ok
會所/景觀開揚當係bonus
樓價預800-850萬
暫時睇緊牛池灣曉暉花園

唔知有邊d屋苑好住又符合到我要求
懇求各位巴打比d意見，指點一下小弟，萬分感謝賜教

唔介意舊同鑽石廳可以留意下黃埔，雖然座數多但全部唔高，感覺無咁壓逼

【交投慘淡】將軍澳公屋劈價兩成 僅售128萬

【新增影片】
世紀21將軍澳鄺志輝表示，昨天七‧一假期，將軍澳錄得一宗公屋真劈價成交，300餘呎單位僅售128萬元。單位為翠林邨高層30室，實用面積349方呎，昨以綠表價128萬元易手，呎價3,668元，樓價及呎價創屋苑逾一年新低。房委會成交顯示，對上一宗同面積單位成交，去年10月以160萬元售出，呎價4,585元，是次成交較之低兩成。

另外，翠林邨一個實用面積365方呎未補價公屋，今年3月以150萬元成交，呎價亦要逾4100元。

代理表示，單位早於2010年已放盤，當時叫價85萬元，但業主並非積極賣樓，至2015年封盤﹔至去年7月重新放盤，叫價調高1.2倍至188萬元，惟乏人問津，至上月10日，叫價已調低至165萬元，月底再減至138萬元。直至昨天回歸假期，一名上車用家大膽還價，至128萬元成功執平貨。業界認為，目前二手樓交投低迷，業主心態有所回軟，加上樓價升幅已倍計，部份業主不介意少賺離場，買家不防大膽還價一至兩成。

賣方2006年僅以13.76萬元買入該公屋，仍賺114萬元。

代理補充，今次劈價賣樓業主，屬換樓性貨，據聞已買入日出康城單位。

黃埔花園嗎？
小弟唔會嫌三嫌四
去搵下有無盤睇先
多謝巴打推介

也可以試試麗港城

有層未補地價既居屋
如果而家補返地價賣出去換私樓有冇SO?

點解唔直接賣出去要補地價先??

細佬對呢方面無咩知識
但唔係要補左地價先可以賣咩?

未補:賣俾綠表, 補咗:賣俾任何人，補價唔洗自己俾，可以由買家補

我估手續上可以一次過做晒買賣兼補地價，不用先攞錢補左才賣

岩岩上恆生睇而家值4.2M
如果賣比綠表都係跟返市值?

開兩個價：綠表價，自由市場價

理論上自由價應該係綠表價 + 預計要補既地價
但現實上綠表價可以 mark up 多少少，因為綠表買家容易d 做九成上會

上網睇係補左個價,你賣綠表按番折扣價或近來成交賣

你參考埋你個屋苑最近既成交同地產AGENT而家放緊既已補地價盤, 定你自己既心水價. 個價係計埋補地價既價錢.

好似話政府估值冇咁進取.

正解，係可以同時
我買果間就係咁
上手業主補地價同成交同時做
成交期由2個月變3個月，會比較長因為要房署做野

Thanks 咁多位

綠表你要扣返你層樓補地價果個數呢
當然你綠表照叫已補地價果個價都得架，叫2000萬都得架
願者上釣咁解

不過而家補左地價去買私樓好似唔係太抵. 一來你只會換更細既單位, 二來有D人會選擇樓價低水時補地價以賺取將來補地價既升幅

如果而家呢一刻想換大O既，無可避免又要再供

一樣 我做2個半月多D成交
但1個半月已經話OK左,但我按揭都未出晒
所以都係KEEP 番原本日期成交

其實係邊度可以睇到公/居屋補地價要幾錢??

其實都真係要計下數,如果補完4.2M
咁未補應該得3M左右
如果你買番同區咁上下大既私樓,首期應該夠既,不過就要繼續供
一係轉區,買大D不過遠D又平D既,咁手頭都多番D錢

要問房署，好似係

上網查估價,應該都係補左既價
如果睇未補,咁自己計番個折扣率或者睇近來成交

我諗睇唔到，補地價係房署自己搵人估值的

請教一下，咁居屋業主用綠表價賣左間屋後，佢可唔可以再用綠表價買番另一間居屋單位？

未掂過居屋唔多清楚

唔得，綠表買居屋每人一次機會

綠表係公屋戶主買咗居屋後要交返間公屋俾政府

Thanks
所以奇怪間唔中睇到蚊型公屋百零呎，用百零萬綠表賣走左，咁原來業主揸住舊錢係私樓市場都唔知買到d 乜

富戶

1球到2球利潤對好多人係利誘，公屋居屋私樓都係，租住先等跌就係咁嚟

巴打，疊欣庭點睇？

幾好，近兆康站，不過升咗好多

鄉土既 176 case...

%可睇，exactly 唔知

換私樓

唔係呀麻，租者置買家都係為咗解決自住需要而買，賣咗瞓邊

你話將軍澳翠林果個？
買家用公屋換公屋 其實隔離有景明苑可以考慮呀
賣家就係日出買埋樓

師父不停托市

【實戰理論】樓市真的沒有泡沫？（沈振盈）（JUL 03）
2017-7-3 9:00:39

香港樓市

週末期間，見到有財經媒體的一個報導，訪問了兩位地產界知名人仕，他們一致認為，現時香港的樓市並沒有泡沫。何謂「泡沫」？泡沫是一種經濟失衡現象，可以定義為某種價格水平相對於經濟基礎條件決定的理論價格(一般均衡穩定穩態狀態價格)的非平穩性向上偏移，這種偏移的數學期望可以作為泡沫的度量。導致價格泡沫的原因是複雜的，在實際經濟活動中，與預期相關聯的過度投機行為、幼稚投機者交易行為、規範失靈，詐騙行為和道德風險等都可能成為導致泡沫現象的原因。大家自己去判斷一下，上述定義是否已經全中？

過去八年，歐美各國的貨幣政策，扭曲了實體經濟的發展，擾亂了金融市場的秩序。不斷的量寬，持續的低息環境，泡沫出超級的資産泡沫，但實體經濟卻飽受折磨。因為資産泡沫的出現，令到經濟數據表面上出現復蘇，但實體經濟命仍在收縮，定是一個泡沫經濟，只是「經濟數據」上的復蘇。泡沫經濟的後遺症，是令到社會上，貧富懸殊的程度加大，人均消費力下降，長遠埋下了經濟步入大蕭條的炸彈。

資産泡沫的出現，若只發生在股市，尚且還好。但問題在於，此泡沫發生在房地產的話，就影響重大。住房既是民生必需品，也是投資產品，但在寛鬆貨幣政策之下，資金湧入樓市炒作，就會損害實體經濟復蘇的全面性，最終只會「毒害」經濟。再者，投資房地產，大多涉及到按歇借貸的安排，變相將民間的債務槓桿提升，這亦是一個超級的計時炸彈。

沈振盈

公海忍唔住回覆左一篇wiki 哥既野

咁住左咁多年公屋一定儲到舊錢，加埋賺果百零個可以比到首期

但願係咁，而且初初正苦賣得好平，要供甩間細公屋唔難

如果要改善下居住環境,咁而家賣公屋都算係好時間
好難得公屋都咁高
而家感覺係政府見你地班公屋戶都拎晒D公屋來賺錢
政府應該唔再推D公屋出來賣

[/quote]

兩個針對換樓客源的新盤，荃灣海之戀‧愛炫美昨原價加推，元朗PARK YOHO Genova個別單位加價4%，但屬溫和，兩大發展商加推加價仍較克制。

長實地產愛炫美及新地PARK YOHO Genova都是主力提供2至4房的樓盤。以愛炫美為例，昨晚加推的144伙，平均每伙折實樓價近1,400萬元；PARK YOHO Genova新推的111伙，折實每伙樓價亦達800萬元，明顯針對的都是較具實力的換樓買家，而非上車客。

客源類似 考慮換樓承接力

以愛炫美新推的2B座38樓A室為例，面積526平方呎，折實價873.8萬元，折實呎價16,612元；較首批、面積相同的2B座37樓A室比較，折實價868.1萬元，折實呎價16,504元，差幅不足1%，主要反映樓層的差異，反映今批仍屬原價加推。

至於PARK YOHO Genova新推出的16A座17樓C室，面積526平方呎，折實價682.2萬元，呎價12,969元；與首批單位中15B座17樓C室相比，折實價658.1萬元，呎價12,512元，新推的單位高約3.7%，加幅溫和，相信市場仍能接受。

在政府推出多重辣招及連番收緊按揭下，二手業主要換樓難度亦大增，加上同期有兩個針對換樓客源的新盤推售，是發展商加價較克制的原因。

琴日屋企人講起先記得

安樂窩又sell廚廁對掉

個書房啲書仲可以索埋油煙味

仲有衣帽間啲衫

邊個巴打玩膠玩到上電視？

開廚加廚廁對掉
有曬設計基本元素

多謝

樓價屢創新高，當樓市淡友開始蠢蠢欲動唱淡時，林鄭月娥智囊、香港黃金50創辦人林奮強接受《iMoney》訪問時表示，今天的樓市沒有泡沫，直指市場對有關樓市分析的四大謬誤！又稱現時的分析員沒有看清全局，不應預測樓市。

事實嚟

只是唔少人無法面對，日日望支爆望跌番落十年前既水平
睇下部分 wiki 篇文既回覆就知

但人工要唔去返之前水平喎，最好投票分咗誠哥份身家比佢哋，社會就「合理」,如果誠哥同我平分身家我都覺得社會咁叫合理

誠哥話你分到就分 佢係加拿大人

HomeSquare第8屆「香港家居折」概覽

Dyson 果SET得第一日有，得3套

再推一下，懇求巴打們指點

我尋日睇都笑咗出嚟

仲有好多正野，慢慢睇

應該有，對住露台

我唔洗對分，十分一都夠

巴打有無話要咩要求
例如要咩區
自己／屋企人返工返邊頭
要附近有咩？
九龍咁大好難答你

咁都好d
唔該晒

咁都得

隔離 post 恐怖到話買唔到私樓就要訓街
都係縮番黎圍爐算

咁好多人要訓街了

第幾集

最近果集

都係個人選擇

唔好意思
小弟觀塘番工，太太就近啓德果邊
由黃埔到藍田都好滿意
附近5-10分鐘路程最好多野食，有超市同街市更好

其實個人選擇唔緊要, 但揀完又要日日話全世界唔幫佢, 好似人地欠左佢咁

想請教下大家
我月入28k,睇中左個單位480萬
想問下搵埋呀屋企人做擔保人，宜家仲做唔做到2成首期，因為個地產佬拍晒心口話得
另外如果去銀行問按揭既野，就咁是旦搵間銀行行入去問就可以？

之前介紹過麗港城，啱唔啱？

利申：唔係 AA 亦唔係住東九

6月份持牌代理人數創歷史新高，不過由於市場買賣有所增加，故代理爭食指數未因代理人數破頂而惡化。

按中原地產預測，6月份整體樓宇買賣登記料按月增約4.8%至約7,900宗。以6月持牌代理人數37,814人計算，即平均4.8名代理爭1張單，與5月份由5名代理爭1張單相比，情況反而稍為緩和。

地產代理為爭生意瞓晒身，不時出現「群毆」情況，可見搵食艱難。

公平係人都想，奈何現實世界唔係咁
先天條件唔夠好就要多發兩分力

你叫依家住緊公居的人俾咩反應佢

你擔保人月入15k 無其他負債同擔保 而你兩個都係固定收入就ok la

1.去到600萬都做到8成，前題個個單位估足價。
2.有屋企人做擔保人，你入息加埋擔保人要過到壓力測試，都係前題你同擔保人入息裹面無佣金成份。
3.係，你做得按揭，佢地都要跑數，入去問就得。

擔保人有冇年齡限制??

如果太老，當然有風險要評估啦

成條香港人權法簡介係度，居住權係邊忽? 如果有呢樣嘢早就有壓力團體用流浪漢告鳩正苦啦

唔洗唔好意思
大家一齊討論下
似乎應該綠色沿線最O岩你？
有無話追求新樓定舊樓？
同埋需唔需要就小朋友／ 未來小朋友校網？

介唔介意居屋？

【Now財經台】一手市況向好，兩大新盤分別加推單位。

長實地產(01113)荃灣海之戀3A期加推144個單位，折實平均呎價約18000元，較首批加價約6%，其中一個四房單位折實呎價逾20000元，挑戰項目新高。

至於新鴻基地產(00016)元朗峻巒2A期加推111個單位，折實平均呎價逾12000元，較首批加價近3%，其中93個單位落實周五發售。

項目於剛過去的周末進行首輪銷售，沽出234個單位，幾近全數沽清。

二手樓O既二按可以，但要過壓測
一手樓地產商有8 成按plan，不過息貴

居屋既話土瓜灣欣榮花園可以留意，800萬應該買到7xx實呎，校網又好，未來有沙中線

利申：非AA，只係住開紅磡土瓜灣

其實咩為之公平？
人地有能力所以搵多D 錢
你能力低D 搵少D，呢D叫唔公平？

如果所有人不分能力同樣得到咁多，果D唔係公平，係共產WOR

小弟唔介意有沒有會所，豪唔豪華
最緊要用料好，唔易漏水/單位之間隔音好
居屋都好好，夠實用
校網就冇咩所謂，好校網當bonus
一分錢 一分貨，唔要求得咁多
只希望唔好太舊 最好25年樓齡內

To 遲到成為習慣 巴打： 多謝推介麗港，遲d去睇下盤

我都有諗過，但俾女皇 ban 左，佢超唔鐘意鑽石廳

土瓜灣唔錯，未來沙中線

34校網，有個地址好多用途

好緊張呀 下下星期收樓

我呢個星期

補充下：欣榮花園係房協起既私樓
呎價唔知點解比同區屋苑平一截

全家住欣榮，創意爆不停

欣榮叫夾屋 好似係比居屋高少少 而家無左呢樣野 我果陣都奇怪點解咁平

有錯勿屌
想問下而家想買居屋都要等白居二開番先買得？
定其實好多巴打都有果張暫准買賣紙？

Thanks

要睇你買未補地價定已補地價
己補地價嘅自由買賣，等同私樓
未補地價嘅，只有兩種人有資格
1. 公屋住户或即將獲派公屋，已過最終資產審查人士（就咁排緊隊果d唔關你事)
2. 之前抽中左白居二資格人士，好似抽中要一年內買，個資格會過期

thanks 巴打，又解答左我一個好大既迷思

唔駛裝 重好新淨

蘋果日報，唔好再比呢啲專欄出post 啦，資料又錯，計算又錯，按揭又錯，完全係誤導。好似你咁講係呀2008年三百萬依家係六百幾萬，但果陣三百萬已經係大單位唔係上車盤。去到30幾歲大多都以家庭入息，男女朋友或夫妻總入息去計，以呢個計算已幾每月四萬幾五萬，而630萬七係按揭比三成首期係乜黎，熟讀下依家按揭條款先寫啦。

小二 花生

低質

學術討論，點解全球樓都升，新加坡跌

好似話新加坡7成公屋？

好富貴 不過啲有錢觀眾好難please

元朗大家點睇
采葉庭 蝶翠鋒 尚悅 朗庭園 溱柏
交通真係最大問題

朗庭圍幾好
轉輕鐵/行都可以去到朗屏站
樓下又有巴士站

我係溱柏巴打....如果你介意交通就唔岩你

溱柏應該最濕滯
如果采葉同朗庭園之間比較呢

巴打
你自己有車？

朗庭園
而家好多車係hsk開
第一個站就朗庭園

我有個舊同事一手買入果度

采葉近工業邨多大型車
你搵日放假嚟大西北自己行吓感受吓

5萬蚊上車的神話

我屋企當年睇咗間三房二百萬無入巿

冇呀 出入都係答村巴

一係就行出去，三個字到巴士站，四個字到西鐵站

唔覺行下或者要轉車有問題

同埋最緊要你既筆直係？。？

最好一定係1 beacon hill

伯母勁

Budget 800-850萬

連門口都買唔起

差餉平左
molamola

港匯低水 H rate係咪會勁升

睇返record
年頭爆到上0.75咪又係咁
今日都係0.46679

d人去晒買大6債

點解都會駅呎價低過同區 明明港鐵上蓋 應該幾方便先啱

長江樓

二人家庭既朋友注意，慢煮神器Anova 出左細版Anova nano，699而且組煲都用得，有性趣快出手了

頂 我先前買咗枝大

丫我講漏左，佢一月先出貨

正呀！！唔該容巴

Wow thx 有容巴

係時候諗下個post喇，我已經開咗2個，等巴打們接手

朗庭園都ok
行上西鐵10分鐘左右，可以接受範圍

sorry, 記錯朗晴居

朗庭園遠少少，水邊圍村過點自成一國幾清休

記得買埋火槍
慢煮完牛朳用火槍燒個面
正過去朳房食

我鐘意用grill pan大火grill下佢，再轉中火燒溶d牛油、蒜同一束rosemary 埋尾

行政長官林鄭月娥指，現時月入8萬元的中產也買不起樓，政府要協助他們，在綠置居和居屋以外，加多些選擇，例如「港人首置上車盤」。

她指，考慮把項目的定價與市場脫鉤，改以市民負擔能力去定價，讓年輕人抱有希望，不過會訂下較多限制。

又要港島又要空間大又要交通方便
8萬緊係買唔到

多謝巴打
搵日去睇下先
感覺上個個盤都差唔多咁

係街，忙，未必得，等其他巴打接

月入八萬月月清無儲首期 緊係買唔到

講咁多野係派樓先？

不如就叫

【月入8萬都買唔到樓】低調置業討論區(49)

大貓轉按出左offer, h+1.28, rebate 1.5, 但cap 加左0.1，咁樣有無伏

咁要你開啦，thx

開左

【月入8萬都買唔到樓】低調置業討論區(49)

777唔跟市價即係開第二個市場，隨時係不准公開市場賣，賣返比政府，由政府定價，咪又睇吓點

推

香港= 維港以南

最後所有政策向中產傾斜
大眾市民照舊買唔到樓

到時個買樓資格點定？

住港島先有資格買

咁要租定個太空艙

越攪越喎，簡單啲居屋提高入息上限，或者重開首置首期貸款，2002年停擺個計劃咪得

廢青：個個有得賺我無，唔撚要

但居屋而家唔夠供應

以前老董有首置首期借，02年停咗，定最高50萬，hkmc做埋，一樣要買按保，咁已經上車容易咗，最難係首期，唔係供

冇錢賺既樓，有幾多人想要？

係
供得起但未夠首期

幫人上車 又會推高樓價
例如首置九按上限五百萬 呢條線就會變入場門檻

如果唔跟市價求其定，99%係冇自由轉讓，亦冇補地價，賣比公開人士咪納稅人幫你投資，仲可能係10年禁售，777都short嘅，開返置業首置首期免息貸款就得

佢都講明只會幫月入8萬既中產 你係咪先 老老實實月入8萬洗撚佢幫咩 離晒地

佢堆智囊團，咪又係一班離地份子

將SSD3年融雪期改2年供應多返，冇問題

好正個post既留言 笑到傻

我細佬就係老董年代借埋首期買樓嘅

換陣地，消滅呢個

收到